最愛面子的人

最愛面子的人

資料圖片

日本隊輸掉比賽後，把更衣室打掃得乾乾淨淨才離開，還用俄文寫了「多謝」向更衣室工作人員致意，並留下三隻紙摺的鶴。日本隊用完後的更衣室，光潔如新，纖塵不染，難怪有中國網民留言叫他們不用踢球了，就留在俄羅斯做更衣室清潔工人好了。

我相信以日本人的認真和專注，萬一從球隊退役後真的有人打算做清潔工作，也必定會是世界一流的清潔工。職業無分貴賤，認真做好自己工作的人，去哪兒都會受到尊重。

中國官媒《環時》的反應比網民更偏激，質疑更衣室相片的真偽。為甚麼會質疑呢？質疑世上有這麼奇怪的球隊，輸了球還會把自己用過的地方執拾乾淨？質疑世上有這麼奇怪的人，竟然向「低端」的清潔工人致謝，還不忘送上祝福？

日本人喜歡摺紙鶴，我們住傳統溫泉酒店，好多時負責執房鋪牀的工作人員會在枕頭上放下一隻手摺的紙鶴，附一兩句簡單的祝福，通常是祝旅客旅途安全及愉快。紙鶴，是用來傳達人與人之間美好情感的。

照顧者及被照顧者，即使不曾碰面，心意亦能互通。這一點，中國人當然沒有辦法理解。中國人是對眼皮底下活生生的人都漠不關心的人，怎麼可能跟人「隔空」傳達情感？

中國人被視作極愛面子的人，在我看來不是。我認為日本人才是真正愛面子的人，他們在乎自己，以至整個日本民族在他人眼中的形象，故此努力珍惜及維護。他們做到了。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk
網頁：

上一則
上一則
好一對絕配 (蔣芸)

下一則
下一則
何必論辯，然後行動？ (古德明)